<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>DEVNOTE</title><link>https://devnote.cc/</link><description>Recent content on DEVNOTE</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2022 09:03:20 -0800</lastBuildDate><atom:link href="https://devnote.cc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PM2. Процесс менеджмент в Linux.</title><link>https://devnote.cc/posts/processmanagementpm2/processmanagement/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:03:20 -0800</pubDate><guid>https://devnote.cc/posts/processmanagementpm2/processmanagement/</guid><description>PM2 Установка Так как PM2 написан на Node.js и устанавливается с помощью npm, нужно установить их на свой виртуальный сервер:
sudo apt install nodejs sudo apt install npm Теперь устанавливаем сам диспетчер процессов:
npm install pm2 -g Готово! PM2 на сервере.
Настройка PM2 в основном предназначен для приложений Node.js, но работает и с остальными языками программирования. Чтобы запустить приложение, используем команды в консоли.
Для Node.js:
pm start app_name.js Запуск с определенной меткой:</description></item><item><title>Mikrotik Configuration</title><link>https://devnote.cc/posts/mikrotikconfiguration/mikrotik/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 09:03:20 -0800</pubDate><guid>https://devnote.cc/posts/mikrotikconfiguration/mikrotik/</guid><description>Mikrotik:General Обозначения букв в интерфейсе WinBox [Mikrotik] Буква Обозначение X Интерфейс выключен. R Означает что интерфейс включён, что соответствует активным светодиодам на самом устройстве. S Ведомый (Slave). Mikrotik:Firewall Обозначения букв в интерфейсе таблиц Firewall Буква Обозначение E expected (ожидаемый) S seen-reply (увиденный-ответ) A assured (уверенный) C confirmed (подтверждённый) D dying (умирающий) F fasttrack s srcnat (источник NAT) d dstnat (получатель NAT) Firewall Action В цепочках можно осуществлять следующие действия
Параметр Действие Accept Разрешить add-dst-to-address-list Добавить ip назначение в список адресов указанный в Address List add-src-to-address-list Добавить ip источника в список адресов указанный в Address List Drop запретить fasttrack-connection Обрабатывать пакеты включив FastTrack т.</description></item></channel></rss>